\section{Analog til Digital Converter (ADC)}\label{afs:ADC}
I dette afsnit vil de forskellige former for analoge til digitale konvertere, som er anvendt, blive beskrevet. 

\subsection{Diskret BMS}
I den diskrete version af BMS'en er der en del analoge værdier som skal læses. Dette er lige fra cellespændinger til strømmåleren. Derfor bruges en ADC (Analog til Digital Converter) til at konvertere disse spændingsværdier til data som microcontrolleren kan behandle.
\\

Hardwaren i afsnit \ref{sec:cell_voltage}, giver et spændingsinterval passende til microcontrollerens ADC, svingende mellem $2.176\volt$ og $2.822\volt$. Intervallet på $646\milli\volt$ skal af microcontrolleren tolkes som henholdsvis $3.2\volt$ og $4.15\volt$.
\\

For at kunne omregne spændingerne på ADC'en til reelle cellespændinger som kan bruges i hovedrutinen, skal målingerne behandles. Først udregnes opløsningen på microcontrollerens 12-bit ADC. 

\begin {equation}
ADC_{res} =  \frac{3300\milli\volt}{4095} = 0.81\milli\volt 
\label{eq:ADC_res}
\end {equation}.

Er cellen på det lavest tilladte, altså $3.2\volt$, eller nærmere $2.176\volt$ som set af microen, kan ADC værdien udregnes.

\begin {equation}
ADC_{value} =  \frac{2176\milli\volt}{0.81\milli\volt} = 2686 
\label{eq:ADC_value}
\end {equation}

For at omregne ADC værdien til den reelle cellespænding, og ikke bare det som microcontrolleren "ser", udregnes en omregningsfaktor: 

\begin {equation}
ADC_{calc} =  \frac{0.81\milli\volt}{0.68} = 1.1912 
\label{eq:ADC_calc}
\end {equation}

hvor de 0.81 er ADC'ens opløsning, og de 0.68 er det gain som der benyttes i operationsforstærkerne i afsnit \ref{sec:cell_voltage}. Dette resultat ganges på enhver ADC værdi for at få den korrekte cellespænding. 

\begin {equation}
V_{cell} = ADC_{calc} \times ADC_{value} = 1.1912 \times 2686 = 3200\milli\volt 
\label{eq:V_cell}
\end {equation}

Ligeledes anvendes også analog til digital konverteringen til måling af strømmen i begge retninger. Her er operationsforstærkerne dimensioneret til ADC'en, og aflade strømmen findes ved,

\begin {equation}
A_{DSG} =  \frac{V_{current}}{V_{maks-current}} 100\percent * 6\ampere =  \frac{V_{current}}{2.8\volt} 100\percent * 6\ampere \label{eq:ADC_current}
\end {equation}

Oplade strømmen findes ved brug af ligning \ref{eq:ADC_current}, hvor $V_{maks-current} = 2.2\volt$ som ganges med $1\ampere$.

\subsection{Integreret BMS}
I den integrerede kreds sidder der en 14-bit's ADC som tager målinger af både cellespændinger, eventuelle eksterne thermistorer, og interne temperaturer. Cellespændingerne bliver læst i 2-komplement formatet og i $\milli\volt$. Formlen for at omregne disse værdier er således: 
\begin {equation} 
V_{cell} = GAIN \times ADC(cell) + OFFSET
\end {equation}
Ifølge databladet\footnote{\url{http://www.ti.com/lit/ds/symlink/bq76920.pdf} side 22-23} er $GAIN$ på $380\micro\volt/LSB$ og $OFFSET$ er på $30\milli\volt$. \\

Derfor, hvis der læses $0x1F10$ fra registrene $VC1_{HI}$ og $VC1_{LO}$ ($0x0C$ og $0x0D$) giver det en cellespænding på $3052\milli\volt$ eller $3,052\volt$.\\

For at lave strømmåling er der også en 16-bit's integrerende ADC som måler på shunt modstanden. Værdien udlæses fra IC'en i et 16-bit 2's complement format og da ADC'en måler spændingsfaldet over modstanden, angiver den resultatet i $\micro\volt$. Derfor, for at omregne til strømforbrug ganges der en faktor\footnote{\url{http://www.ti.com/lit/ds/symlink/bq76920.pdf} side 25} på: 
\begin {equation} 
I = ADC(Shunt) \times 8.44\micro\volt/LSB
\end {equation}

Derfor, hvis der læses $0x0C08$ fra registrene $CC_{HI}$ og $CC_{LO}$ ($0x32$ og $0x33$) giver det et aktuelt strømforbrug på $25995\times10^{-4}\ampere$ eller $2.5995\ampere$.